% source: https://melusine.eu.org/syracuse/B/BaseCollege/Sixieme/repro/plaisir/exo28.tex
\textcolor{colorPrim}{\bfseries Trois lunes}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.35\columnwidth]{fig03.pdf}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Trace un cercle de centre $O$. Marque un point $A$
        sur le cercle, puis reporte cinq fois le rayon à partir de $A$, dans
        le sens des aiguilles d'une montre, pour marquer les points $B$, $C$,
        $D$, $E$ et $F$.
  \item Trace les segments $[AC]$ et $[OB]$ sécants en
        $G$. Trace les segments $[EC]$ et $[OD]$ sécants en $H$. Trace les
        segments $[EA]$ et $[OF]$ sécants en $I$.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $B$, de rayon $BO$,
        de $C$ à $A$, à l'intérieur du cercle.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $D$, de rayon $DO$,
        de $E$ à $C$, à l'intérieur du cercle.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $F$, de rayon $FO$,
        de $A$ à $E$, à l'intérieur du cercle.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $G$, de rayon $GC$,
        de $C$ à $A$, à l'intérieur du cercle.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $H$, de rayon $HE$,
        de $E$ à $C$, à l'intérieur du cercle.
  \item Trace l'arc de cercle de centre $I$, de rayon $IA$,
        de $A$ à $E$, à l'intérieur du cercle.
  \item Efface les noms des différents points puis quelques
        traits de construction\ldots
  \item \ldots et colorie les trois lunes.
\end{enumerate}